刷新 62 回复 683 关注

举报只看`#543947` **精品**大约1个月之前 11-04 7:23:38

[#543809](https://web.thuhole.com/##543809)
心血来潮突然想写一个RUN国家分级，就当图一乐，只代表个人观点



### Tier 0



### 瑞士



- 

- 优点：极其优美的自然风光，超强的社保（大概月薪两三万RMB以下就有低保），欧洲心脏，高端就业机会在欧陆基本上也是最多，全球性外企在瑞士的Pay一般仅次于美国，教育，公民素质等等都没话说。
- 

- 缺点：身份难拿，很难RUN。
- 



### Tier 1



### 美国



- 

- 优点：全球独一档的薪水，人类灯塔，医疗，教育等方面都是世界霸主，工作机会也相当多。移民国家，自然风光也不错。
- 

- 缺点：社保、贫富差距等方面在发达国家中算比较差的，而且社会略微不稳定，种族歧视，社会分裂，枪支暴力时有发生。身份政策不算很友好，拿到绿卡之前好比坐监。工作很难找，比如头部互联网企业，投四五十份简历可能才有两三个面试。留学的话学费也挺高。
- 



### Tier 2



### 瑞典：



- 

- 优点：北欧世界闻名的超好福利，例如400天产假，免费教育，超长年假，具体就不用我说了。就业机会在北欧算是最好的，瑞典还是有不少挺发达的产业，没那么难就业。以KTH为代表的学校在世界范围内也是不错的。
- 

- 缺点：北欧一贯的冷，寂寞，有些无聊，离家太远，税高发财机会较少。虽然瑞典人英语都很好，但如果想定居，瑞典语估计还是要学的。斯德哥尔摩的房价略高，可能跟北京差不多了。
- 



### 荷兰：



- 

- 优点：工作机会在欧洲算是较多的，主要是金融业之类的，身份政策极其友好，WLB、福利也是欧陆一贯的世界顶尖水平，非常适合躺。
- 

- 缺点：离家远，发财机会少，入籍要会荷兰语。地方小，但比瑞典的话稍微好玩一点，因为荷兰位置极好，去德法也是随便去，可以看看足球，听听音乐会啥的。
- 



### 日本：



- 

- 优点：文化有吸引力，文化产业极其发达，能玩的东西相当多，服务业质量极高，自然风景也很不错。离中国近，没有疫情的话2个小时飞机，回国非常方便。日本的很多生活习惯比如饮食和文化都是跟国内相通的，不会有什么不适应的感觉。工作非常好找，绿卡非常容易拿。日语对中国人来说非常容易学，房价低。
- 

- 缺点：WLB、福利比欧陆还是略差一点，但还是比较躺的。起薪比较低，很多需要熬年功混资历，但一般工作非常稳定，可以一直躺到退休。高等教育除了制造业工科，理科等，可能略显落后了。
- 



### 德国：



- 

- 优点：发达的制造业，WLB良好，就业机会尚可，买房不难，福利也较好，文化也是很有吸引力的，德甲、古典音乐会，气氛都不错。德国人英语一般都不错。
- 

- 缺点：要学德语，其余方面都比较中庸，没有太明显的缺点。
- 



### Tier 3



### 加拿大：



- 

- 优点：背靠美国，很多方面能向美国看齐，也能混到一些美国的产业。英语国家，不用多学一门语言。
- 

- 缺点：冷，略显无聊，加拿大主要城市的房价也并不便宜了。
- 



### 新加坡：



- 

- 优点：亚洲文化，华人国家，文化容易适应。英语国家，不用多学一门语言。教育发达，产业单一，但互联网金融都还是不错的。以Shopee为代表的互联网公司的pay在全世界范围内看都是很高的。
- 

- 缺点：地方太小，气候一般，没有什么可玩的，相当无聊。不入籍买不了组屋，房价相当高。
- 



### 法国：



- 

- 优点：玄学的浪漫之都？文化也挺有吸引力的。工作机会和收入跟德国差不多。
- 

- 缺点：在欧洲算是治安相当差的，巴黎房价相当高，法国人英语大多不太好，不会法语的话可能很难玩。
- 



### Tier 4



澳大利亚：近年来身份政策收紧，地方略显无聊。
新西兰：产业单一，就业较难。
这两个国家如果是从事低端的护工，务农，其实还是不错的，有对应的特殊政策。
英国：身份政策不友好，非移民国家，产业也比较集中，如果是金融人上人可能可以去碰一碰，生活成本、房价都比较高，但伦敦还是一个非常有吸引力的城市，可能算是欧洲最有吸引力的城市了。



### 总结



以上都是个人观点，个人并不是很在意工作的收入，会更多地看重在这个国家生活是否“有趣”。



简单来说，瑞士因为难RUN，基本排除。
美国的路子大家应该都清楚了，CS转码RUN比较看脸看行情，卷的时候有找不到工作的风险，而且身份难熬。但是只要上岸，收益还是相当不错的。适合想改变人生，赚大钱，或者读PhD拿教职为人类做贡献等等的那种人。不太适合一心想要躺的人，因为美国还是有些卷的。
瑞典荷兰算是安逸的选择，这两个RUN的难度都不大，但稍显有些无聊。适合一心想躺，安安逸逸地度过一辈子的人。
日本很容易RUN，但相对没有那么安逸。不过作为交换，日本的生活个人觉得还是非常有趣的。适合对日本文化感兴趣的，想要离家近的，文化饮食接近的人。
德国算是个比较中庸的选择，个人了解的不是很多，但感觉还是比较不错的。
新加坡的话还是有一定压力的，适合不想要国内那么大的房价加班压力，但又想要赚钱的人。
加拿大RUN的人还是很多的，但dz个人不是很感兴趣，有点高不成低不就的感觉，想赚钱的话跟美国的pay还是差挺多的，想躺的话显然欧陆又更舒服，文化上也比较无聊，气候也一般。当然会有一些加拿大绿卡然后跳美国这样的操作的人，不过这种人不能算RUN加拿大，应该算在RUN美帝的里面吧。
法国去的人很少吧，我其实也不太了解。
澳洲去读书的人比较多，但留下的人还是比较少的。以前澳洲RUN了不少，但现在没那么好RUN了。
新西兰个人也不太推荐，感觉全方面不如荷兰德国。
英国的话挺难留的，一般说RUN英国的人也比较少，本身也不是对移民友好的国家。



`#2857191` 大约1个月之前 11-04 7:29:02

[Alice] 不错



`#2857199` 大约1个月之前 11-04 7:37:25

[Bob] #精品



`#2857205` 大约1个月之前 11-04 7:53:19

[Carol] 热榜预定



`#2857208` 大约1个月之前 11-04 7:55:48

[Dave] 不错



`#2857230` 大约1个月之前 11-04 8:13:15

[Eve] 一个小bug：新加坡买组屋不是必须入籍，要至少已婚，且夫妻双方均为PR（绿卡），且均持有PR满3年，且有孩子。这么算下来难度也很高了，但不是必须放弃中国国籍。



`#2857257` 大约1个月之前 11-04 8:32:56

[Francis] 有点不理解为什么说日本高等教育落后？印象里日本的学术是挺优秀的啊



`#2857262` 大约1个月之前 11-04 8:38:03

[洞主] Re Eve: 谢谢指正！不过这条件着实苛刻，感觉比入籍还难😥



`#2857284` 大约1个月之前 11-04 8:50:28

[洞主] Re Francis: 比较分学科吧，机械，自动化，材料，物理化学等好像还是挺强的，但像CS相关无论是学术还是业界都相对弱一点，不过说实话好像互联网也就中美比较发达。



`#2857490` 大约1个月之前 11-04 9:49:31

[Grace] 挪威呢？



`#2857593` 大约1个月之前 11-04 10:14:59

[Hans] Re Eve: 牛逼了DZ，好好学习一波



`#2857655` 大约1个月之前 11-04 10:27:03

[Isabella] 牛逼



`#2857680` 大约1个月之前 11-04 10:30:03

[Isabella] 感觉dz也是cs的，纯cs润的话怎么排名呀



`#2857753` 大约1个月之前 11-04 10:42:12

[Jason] run？



`#2857918` 大约1个月之前 11-04 11:08:57

[Kate] 新加坡：公民要服兵役，子孙后代强制服兵役。



`#2857942` 大约1个月之前 11-04 11:13:32

[Louis] Re : 写得好好，dznb（话说这种洞要是被外面的人看到了估计你清又要被骂留美预备了



`#2857969` 大约1个月之前 11-04 11:18:00

[Margaret] Re Isabella: 美国第一



`#2858066` 大约1个月之前 11-04 11:36:02

[Nathan] Re : 瑞士什么样的才能拿身份啊，结婚能吗？



`#2858130` 大约1个月之前 11-04 11:52:47

[Olivia] 丹麦呢？



`#2858230` 大约1个月之前 11-04 12:15:57

[Paul] 列支敦士登！



`#2858337` 大约1个月之前 11-04 12:45:24

[Queen] 自然风光....多少有点太幼稚了吧，都开始考虑run了就多看点现实的东西吧



`#2858418` 大约1个月之前 11-04 13:01:12

[洞主] Re Queen: dz觉得还是很重要的，决定了以后生活几十年每天的心情。



`#2858447` 大约1个月之前 11-04 13:05:54

[Richard] 都给我回来😡😡😡



`#2858606` 大约1个月之前 11-04 13:30:48

[Queen] Re 洞主: 话说难道你没发现清华的景色也不错嘛（cz最近才发现，有几片树林之前从没去过，里面有很多小动物），真说风景的话中国好的二线城市也不少呀



`#2858789` 大约1个月之前 11-04 14:10:51

[Susan] Re Queen: 眼光太狭窄了吧。。。之前cz去过日本感觉还是很不一样的



`#2858917` 大约1个月之前 11-04 14:41:01

[Thomas] Re Louis: 这可不止是留美预备，这是run预备学校啊



`#2858921` 大约1个月之前 11-04 14:42:04

[Thomas] 可以看一下有多少工程软件是法国的，而且法国也适合一些数学专业的同学



`#2859018` 大约1个月之前 11-04 15:06:34

[Grace] Re Queen: ?????你是真的在搞笑吗哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈，没出过国吧，



`#2859023` 大约1个月之前 11-04 15:07:08

[Grace] Re Queen: 怎么不重要，就不能喜欢大自然吗？



`#2859096` 大约1个月之前 11-04 15:28:33

[Uma] 法国评价低了+1，不说别的，法国（至少是巴黎）的生活比德国（即使是柏林等大城市）精彩不少。柏林晚上九点钟街上就没人了。



`#2859108` 大约1个月之前 11-04 15:30:28

[Vivian] Re Queen: 在中国，有风景也没时间没心情看，逼人卷的地方



`#2859193` 大约1个月之前 11-04 15:43:02

[Winnie] 性价比最高的，申请美硕cs，转码后三年opt，前期投入六七十万，最多两年就回本了



`#2859196` 大约1个月之前 11-04 15:43:59

[Winnie] 就算日后h1b抽不到，有两条路，去加拿大或欧州分部，或者回国平调也香的，学费肯定都赚回来了后，多在美国待一年，都是赚的



`#2859199` 大约1个月之前 11-04 15:44:44

[Winnie] 女生极其推荐，男生稍微有点卷，但是比国内的卷轻松点的



`#2859238` 大约1个月之前 11-04 15:50:12

[Winnie] 大house，大package，物价低（相对美国工资来说），比国内强点的出租房政策，世界独一档高薪，环境空气好，以华人小孩的卷度能拿到比国内好太多的教育资源
最重要的，没有996！没有996，没有996！真正工作八小时！
缺点：加州税高不过也可考虑其他城市（中国如果工资高其实税也挺高的），疫情，排华，垃圾饮食，垃圾基建，垃圾快递，可能难找朋友



`#2859253` 大约1个月之前 11-04 15:51:34

[Winnie] 还有缺点：人力成本高
建议好好看看楼上，如果觉得优点比缺点更吸引你，推荐run！
如果觉得实在难忍受缺点，留国内996吧



`#2859268` 大约1个月之前 11-04 15:52:53

[Winnie] 以及最推荐的run美国人群画像：小城市/农村出身（农村去申phd，有钱去申master），不反感cs，难以支撑一线首付但不甘心回老家的小镇做题家



`#2859320` 大约1个月之前 11-04 15:58:36

[Xander] Re Winnie: 话说女生真的容易吗....意思是大厂会比较容易进吗



`#2859341` 大约1个月之前 11-04 16:00:28

[Yasmine] 曹丰泽run非洲怎么看



`#2859347` 大约1个月之前 11-04 16:00:50

[Winnie] Re Xander: 女生稍微容易点，但男生技术过硬也好进，还有亚麻打捞



`#2859364` 大约1个月之前 11-04 16:02:10

[Winnie] 国外大厂基本靠leetcode，很套路，不像国内八股一大堆
我感觉高考都能卷到你清，就算是男生，应该也没大问题



`#2859377` 大约1个月之前 11-04 16:03:55

[Winnie] 我姐就这么操作的，18年毕业文科硬转cs硕，第二年抽到h1b了



`#2859413` 大约1个月之前 11-04 16:09:53

[Winnie] 我没走是因为这几点：有女朋友想谈婚论嫁了，都不想出国，喜欢中餐，英语差，不是cs科班生，我姐走了我还是想照顾下父母，喜欢中国方便的快递交通和安全，以及家里帮忙付个首付还是可以的，所以没什么动力run（心疼我姐，爸妈确实有点重男轻女，所以去美国对于我姐来说也算是比较好的选择了）



`#2859555` 大约1个月之前 11-04 16:22:51

[Francis] Re Yasmine: 曹丰泽不是去移民是去建设啊…



`#2860210` 大约1个月之前 11-04 17:08:41

[Queen] Re Vivian: hhh我的意思就是关键问题在于卷啊，再好的环境社会不行也白搭啊



`#2860223` 大约1个月之前 11-04 17:10:57

[Queen] Re 洞主: 看楼主这评论充斥着神秘主义的向往和憧憬不得不说有点幼稚，用这种憧憬的调调看清华也能说出来风景好历史悠久文化有吸引力这样的评论



`#2860323` 大约1个月之前 11-04 17:29:53

[Zach] 感觉实际生活在日本并不会那么有趣…既然都要run了还是run出东亚的好



`#2860478` 大约1个月之前 11-04 18:09:29

[Isabella] Re Zach: 细说



`#2860523` 大约1个月之前 11-04 18:16:52

[Angry Alice] 什么罕见学校的罕见学生
天天想着润
国外，我劝你别去😡
我去你别劝😡



`#2860739` 大约1个月之前 11-04 18:56:29

[Zach] Re Isabella: （cz并没有在日本生活过，去玩过几次，就旅游而言印象还是不错的，以下只是主观想法，不一定对）cz特别爱看社会派推理然后基本都是日本作家写的，所以对日本社会还算是有一点了解，整体上感觉东亚文化氛围都差不多，比较压抑，包括教育理念之类的，如果是女生就更不推荐去日本了，感觉日本女性地位真的比较低



`#2860942` 大约1个月之前 11-04 19:30:08

[Angry Bob] 日本排的靠前了，新西兰和加拿大靠后了



`#2861556` 大约1个月之前 11-04 20:54:55

[Angry Carol] 什么欧洲黑斑😅



`#2861923` 大约1个月之前 11-04 21:49:08

[Isabella] Re Angry Bob: run不能只看钱



`#2862462` 大约1个月之前 11-04 23:16:52

[Angry Dave] 最近刚和一个去了东大的师兄聊过，他的观点是日本一些高知还是很看不起中国的（尤其是参拜靖国神社什么的真的是理所当然）而且生活真的很麻烦。听完不想去了



`#2862466` 大约1个月之前 11-04 23:17:52

[Angry Dave] Re Winnie: W君觉得如果女生去了能找到男友么hhhhh。现在已经国内读硕了再考虑是不是有点晚了



`#2862900` 大约1个月之前 11-05 0:19:54

[Angry Francis] 求分析阿拉伯国家，我想申请那边的CS phd然后run



`#2863477` 大约1个月之前 11-05 2:02:36

[Isabella] Re Angry Francis: kaust吗？



`#2863481` 大约1个月之前 11-05 2:03:40

[Isabella] Re Angry Dave: 求求加好友，我也有计划去东大。qq1132462715



`#2864818` 大约1个月之前 11-05 12:09:12

[Angry Francis] Re Isabella: 差不多，阿联酋或者KAUST



`#2865581` 大约1个月之前 11-05 14:08:59

[Hans] Re Winnie: 极其精准



`#2865591` 大约1个月之前 11-05 14:10:04

[Hans] 在认真地准备了



`#2865720` 大约1个月之前 11-05 14:33:01

[Angry Grace] 北欧呢



`#2868119` 大约1个月之前 11-05 21:53:21

[Isabella] 具体方法层面，捞[#545854](https://web.thuhole.com/##545854)



 插入图片

 预览 发表